% 2023-12-24 13:14:50
\chapter{Crêpes Complètes}

Préparation pour 4 personnes.

Environ 18 crêpes.

\ResetRecipeCounter
\begin{recipe}{Pâte à crêpes}{}{20 min}
\ingredient[50]{g}{beurre}
\ingredient[6]{}{œufs}
\ingredient[300]{g}{farine}
\ingredient[1]{l}{lait entier}
\ingredient[5]{g}{sel}
\begin{enumerate}
    \item Faire fondre le beurre et laisser refroidir
    \item Battre les œufs en omelette et ajouter le beurre fondu
    \item Ajouter le farine aux œufs battus en une seul fois, mélanger jusqu'à obtenir une pâte lisse
    \item Ajouter le lait à la pâte en 3 fois
    \item Ajouter le sel à la pâte à crêpe
    \item Laisser reposer pendant 1 heure
\end{enumerate}
\end{recipe}


\begin{recipe}{Pour une crêpe complète}{}{5 min}
\ingredient[]{}{}
Faire chauffer la crêpière
\ingredient[]{}{}
Huiler la crêpière
\ingredient[1]{louche}{pâte à crêpe}
\ingredient[1]{}{œufs}
\ingredient[75]{g}{émmental râpé}
\ingredient[1]{tranche}{jambon blanc}
\ingredient[]{}{sel}
\ingredient[]{}{poivre}
\begin{enumerate}
    \item Verser la pâte à crêpe sur la crêpière et étaller la pâte
    \item Retourner la crêpe lorsque les bords sont cuits
    \item Étaler le blanc œuf sur la crêpe et réserver le jaune œuf
    \item Éparpiller l'émmental râpé sur toute la surface de la crêpe
    \item Déposer la tranche de jambon blanc sur un côté de la crêpe
    \item Déposer le jaune œuf au centre de la crêpe
    \item Saler et poivrer
    \item Lorsque le blanc d'œuf est cuit, plier la crêpe en deux et débarrasser la crêpe complète dans une assiette
\end{enumerate}
\end{recipe}
